[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Tính cụ thể của chân lý được thể hiện trên những phương diện nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà triết học duy tâm chủ quan đã phủ nhận đặc trưng “tự thân tồn tại” của sự vật hiện tượng của thế giới.",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử về bản chất và vai trò của cách mạng xã hội",
    "answer": "Cách mạng xã hội là phương thức thay thế hình thái kinh tế xã hội này sang hình thái kinh tế xã hội khác cao hơn, tiến bộ hơ"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Theo Lênin thì người ta được coi là các giai cấp khác nhau trước hết và chủ yếu là do:",
    "answer": "địa vị kinh tế của họ."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Những năng lực tự nhiên vốn có của con người chỉ được bộc lộ căn bản trong:",
    "answer": "Hoạt động xã hội và hoạt động thực tiễn của con người."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất tồn tại khách quan có nghĩa là vật chất:",
    "answer": "ồn tại độc lập, không phụ thuộc vào ý thức con người."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của nhận thức lý tính là:",
    "answer": "khái niệm, phán đoán và suy lý."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm cơ bản của phép biện chứng duy vật là",
    "answer": "Sự thống nhất giữa TGQ duy vật và phép biện chứng"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp cơ bản trong xã hội tư bản chủ nghĩa là",
    "answer": "Giai cấp tư sản và vô sả"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tác phẩm kinh điển sau đây, tác phẩm nào được thể hiện tập trung việc Lê nin đã kế thừa và phát triển quan niệm của chủ nghĩa Mác về vật chất, về mối quan hệ giữa vật chất và ý thức, tồn tại xã hội và ý thức xã hội?",
    "answer": "“Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán”"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Thế giới quan duy tâm rất gần với thế giới quan ...",
    "answer": "ôn giá"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của thế giới là vật chất,. Thế giới thống nhất ở tính vật chất. Điều đó thể hiện ở chỗ:",
    "answer": "Chỉ có một thế giới duy nhất là thế giới vật chất. Tất cả mọi sự vật, hiện tượng của thế giới chỉ là những hình thức biểu hiện đa dạng của vật chất với những mối liên hệ vật chất và tuân theo quy luật khách quan. Thế giới vật chất tồn tại vĩnh viễn, vô hạn và vô tận."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: “Vận động của vật chất là tự thân vận động và mang tính phổ biến” là",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác",
    "answer": "khoa học về mối liên hệ phổ biến và về sự phát triển dưới hình thức hoàn bị nhất, sâu sắc nhất và không phiến diện."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào là hiện thực",
    "answer": "Cả Vật chất và ý thứ"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng:\nTriết học Mác-Lênin là học thuyết khoa học:\n",
    "answer": "Không ngừng phát triển trên cơ sở tổng kết những thành tựu mới của sự phát triển các khoa học và thực tiễn xã hội."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Chọn cụm từ đúng điền vào chỗ trống: “Phép siêu hình đẩy lùi được ... Nhưng chính nó lại bị phép biện chứng hiện đại phủ định”",
    "answer": "Phép biện chứng cổ đạ"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Quan niệm: Ý thức là nguyên thể đầu tiên, tồn tại vĩnh viễn, là nguyên nhân sinh ra thế giới vật chất” là của trường phái nào ?",
    "answer": "Duy tâm"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chất là tính quy định vốn có của sự vật (hiện tượng), Chất là sự thống nhất hữu cơ của các thuộc tính cấu thành sự vật (hiện tượng), phân biệt sự vật (hiện tượng) này với sự vật khác (hiện tượng). Mỗi sự vật (hiện tượng) không chỉ có một, mà nhiều chất, tùy thuộc quan hệ của nó với những cái khác."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận dịnh nào đúng nhất?",
    "answer": "Những thay đổi về lượng đạt đến một mức độ (giới hạn) nhất định sẽ làm thay đổi chất của sự vật (hiện tượng)."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái riêng tồn tại khách quan."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tác phẩm kinh điển sau đây, tác phẩm nào được đánh giá là văn kiện đầu tiên có tính cương lĩnh của chủ nghĩa Mác, thể hiện sự chín muồi về mặt thế giới quan mới của C.Mác và Ph.Ăngghen:",
    "answer": "uyên ngôn của Đảng cộng sản (1848)."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Bằng nhận định: “Trước hết là lao động, sau lao động và đồng thời với lao động là ngôn ngữ; đó là 2 sức kích thích chủ yếu đã ảnh hưởng đến bộ óc con vượn, làm cho bộ óc đó dần dần chuyển thành bộ óc con người”, Ph. Ăng ghen đã nói về nguồn gốc nào của ý thức",
    "answer": "Nguồn gốc xã hộ"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra luận điểm thể hiện lập trường triết học duy tâm:",
    "answer": "Con người là sự tha hóa của ý niệm tuyệt đố"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Không gian và thời gian của vật chất là vô tận. Tính vô tận ấy được xét trên phương diện nào ?",
    "answer": "Cả phạm vi và tính chấ"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà duy vật thời cổ đại đã quy vật chất về một hay vài dạng cụ thể và xem chúng là ...",
    "answer": "Khởi nguyên của thế giớ"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng chủ yếu của cách mạng xã hội là gì?",
    "answer": "Sự thay đổi chính quyền nhà nước từ tay giai cấp thống trị phản động sang tay giai cấp cách mạng."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Những yếu tố của ý thức xã hội thường có xu hướng lạc hậu hơn so với tồn tại xã hội là:",
    "answer": "ói quen, truyền thống, tập quán."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy tâm là khuynh hướng triết học:",
    "answer": "ằng ý thức có trước vật chất và quyết định vật chất."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan niệm của chủ nghĩa Mác – Lênin, lịch sử diễn ra một cách đa dạng, phong phú là do:",
    "answer": "Bị chi phối bởi đặc điểm địa lý của các cộng đồng người, tính đặc thù truyền thống văn hoá của mỗi cộng đồng người và trạng thái cụ thể của cuộc đấu tranh giữa các lực lượng xã hội khác nhau, đối lập nhau"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Mác sau đây đã khẳng định điều gì?\n“Những thời đại kinh tế khác nhau không phải ở chỗ chúng sản xuất ra cái gì mà là ở chỗ chúng sản xuất bằng cách nào, với những tư liệu lao động nào” (C.Mác và Ph.Ăngghen (1993), Toàn tập, t.23, Nxb CTQG, Hà Nội, tr.269)\n",
    "answer": "Công cụ lao động là thước đo trình độ tác động, cải biến tự nhiên của con người và tiêu chuẩn để phân biệt các thời đại kinh tế khác nhau"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Chọn quan điểm đúng nhất:\nTheo quan điểm duy vật lịch sử, vai trò lãnh đạo một cuộc cách mạng thuộc về giai cấp:\n",
    "answer": "Tiến bộ nhất, đại biểu cho phương thức sản xuất mới.\n"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Từ nguyên lý về sự phát triển, cần quán triệt nguyên tắc nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của cải cách xã hội đối với cách mạng xã hội (CMXH):",
    "answer": "Cải cách xã hội thúc đẩy quá trình tiến hóa xã hội, từ đó tạo tiền đề cho CMXH."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Trường phái nào cho rằng, bản chất của thế giới là Vật chất",
    "answer": "ường phái duy vậ"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, đặc trưng nào trong các đặc trưng sau của giai cấp giữ vai trò chi phối các đặc trưng khác của giai cấp:",
    "answer": "khác nhau về quyền sở hữu đối với tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Cái chung chỉ tồn tại như thế nào?",
    "answer": "g cái riêng và thông qua cái riêng mà biểu hiện sự tồn tại của nó."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Khả năng và hiện thực tồn tại trong mối quan hệ tác động, chuyển hoá lẫn nhau."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.\nTriết học Mác – Lênin là học thuyết do:\n",
    "answer": "Mác và Ăngghen sáng lập, Lênin phát triển thêm."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, nhân tố quyết định sự phân hoá của các tầng lớp trung gian là gì?",
    "answer": "Căn bản là do lợi ích kinh tế của tầng lớp trung gian."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định sau đây: “Trong xã hội có giai cấp thì mọi tư tưởng triết học đều có tính giai cấp” là",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Thế nào là quy luật phổ biến của phép biện chứng duy vật ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm macxit thì mọi xung đột trong lịch sử xét đến cùng đều bắt nguồn từ:",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa nhu cầu phát triển của lực lượng sản xuất với sự kìm hãm của quan hệ sản xuất không phù hợp."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật phủ định của phủ định chỉ ra:",
    "answer": "khuynh hướng cơ bản của mọi quá trình vận động và phát triển."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Những nhà triết học cho rằng bản chất của thế giới là vật chất thì thuộc về phái:",
    "answer": "ất nguyên duy vật."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Sự khác nhau về nguyên tắc giữa chủ nghĩa duy vật và duy tâm là gì ?",
    "answer": "ừa nhận hay không thừa nhận về tính Vật chất của thế giớ"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp tư duy siêu hình đã có xuất phát từ nguồn gốc nào?",
    "answer": "Phương pháp nghiên cứu thực nghiệm trong khoa học tự nhiê"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của cách mạng xã hội (CMXH) đối với sự tiến hóa xã hội:",
    "answer": "CMXH mở đường cho quá trình tiến hóa xã hội lên giai đoạn cao hơn."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Các thành tựu khoa học tự nhiên cuối TK19 – đầu TK 20, minh chứng cho tính chất nào của nguyên tử",
    "answer": "Cả A + B + C"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Người Trung hoa cổ đại cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "Cả A + B + C"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống:\n…… là toàn bộ những quan niệm về thiện, ác, tốt, xấu, lương tâm, trách nhiệm, nghĩa vụ, công bằng, hạnh phúc .v.v. và về những quy tắc đánh giá, những chuẩn mực điều chỉnh hành vi cùng cách ứng xử giữa các cá nhân với nhau và giữa các cá nhân với xã hội.\n",
    "answer": "Ý thức đạo đức\n"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào yếu tố nào để phân biệt các kiểu nhà nước",
    "answer": "Căn cứ vào tính chất giai cấp của nhà nướ"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Thừa nhận thế giới vật chất tồn tại khách quan bên ngoài và độc lập với ý thức con người là nội dung của nguyên tắc nào?",
    "answer": "NT1"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Trong đời sống xã hội, vai trò quyết định của vật chất đối với ý thức được biểu hiện như thế nào ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Sự phân biệt về bản chất giữa vật chất và ý thức là ở đâu?",
    "answer": "Vật chất là hiện thực khách quan, ý thức là hiện thực chủ qu"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thái chủ yếu của ý thức xã hội bao gồm:",
    "answer": "Ý thức chính trị, ý thức pháp quyền, ý thức đạo đức, ý thức tôn giáo, ý thức thẩm mỹ, ý thức khoa học, ý thức triết họ"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa duy vật lịch sử, thì tồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội. Điều đó có nghĩa là:",
    "answer": "Xét đến cùng, ý thức xã hội phải phù hợp với tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Không có bản chất thuần túy tách rời hiện tượng, cũng như không có hiện tượng lại không biểu hiện của một bản chất nào đó."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, nguyên nhân trực tiếp dẫn tới sự hình thành nhà nước là:",
    "answer": "Do mâu thuẫn giai cấp gay gắt không thể điều hòa được."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà kinh điển của chủ nghĩa duy vật lịch sử nhấn mạnh “Giới tự nhiên… là thân thể vô cơ của con người” có nghĩa là:",
    "answer": "Về phương diện sinh học, con người phải phục tùng các quy luật của giới tự nhiên, các quy luật sinh học như di truyền, tiến hóa sinh học và các quá trình sinh học của giới tự nhiên."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây thể hiện đúng nhất quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng?",
    "answer": "Ý thức là sự phản ánh năng động, sáng tạo thế giới khách quan của bộ óc con người."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng, nguồn gốc tự nhiên của ý thức có vai trò gì trong việc hình thành ý thức?",
    "answer": "Khả năng"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Mối liên hệ phổ biến có những tính chất nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng với quan niệm của chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
    "answer": "Cuộc cách mạng xã hội chỉ làm thay đổi về đời sống chính trị."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống:\nSự thống nhất giữa lôgíc và lịch sử trong tiến trình lịch sử - tự nhiên của xã hội loài người bao hàm cả …(1)… đối với lịch sử phát triển toàn thế giới và …(2)… một hay vài hình thái kinh tế - xã hội đối với một số quốc gia, dân tộc cụ thể.\n",
    "answer": "(1) sự phát triển tuần tự; (2) sự phát triển “bỏ qua”"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc nhận thức của chủ nghĩa duy tâm là:",
    "answer": "ự xem xét phiến diện, tuyệt đối hóa, thần thánh hóa một mặt, một đặc tính nào đó của quá trình nhận thức."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Hiện nay, trong các hình thái ý thức xã hội, hình thái ý thức nào đóng vai trò chi phối mạnh mẽ các hình thái ý thức khác?",
    "answer": "Hình thái ý thức chính trị"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án SAI:",
    "answer": "Nhà nước bảo vệ trật tự hiện hành và đàn áp sự phản khác của các giai cấp trong xã hộ"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nội dung và hình thức luôn gắn bó chặt chẽ với nhau."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Con đường biện chứng của nhận thức chân lý, nhận thức hiện thực khách quan là:",
    "answer": "ừ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng, và từ tư duy trừu tượng đến thực tiễn."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là môn khoa học về những quy luật phổ biến của sự vận động và phát triển của",
    "answer": "ự nhiên, xã hội loài người và tư duy."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Điểm chung trong quan niệm của các nhà triết học duy vật thời kỳ cổ đại về vật chất là:",
    "answer": "Đồng nhất vật chất với vật thể cụ thể."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Nhận thức là quá trình …?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Tìm con số đúng về số hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy tâm trong lịch sử triết học.",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp hòa bình trong đấu tranh cách mạng giành chính quyền chỉ có thể xảy ra khi có điều kiện là:",
    "answer": "Đáp án A và B đều đúng"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "“Vật chất là cái phi vật chất đang vận động”. Ý kiến của Piếc sơn phản ánh điều gì ?",
    "answer": "Khủng hoảng thế giới qu"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhận thức là quá trình phản ánh tích cực, tự giác và sáng tạo thế giới khách quan vào bộ óc con người trên cơ sở thực tiễn nhằm sáng tạo ra những tri thức về thế giới khách quan."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Tính độc lập tương đối của ý thức được thể hiện như thế nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Trong ý thức của con người, tình cảm là",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Để thực hiện nguyên tắc tôn trọng tính khách quan kết hợp phát huy tính năng động chủ quan, mỗi cá nhân cần nhận thức và hành động như thế nào ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy vật là học thuyết triết học cho rằng:",
    "answer": "bản chất thế giới là vật chất."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Tồn tại thế giới là gì ?",
    "answer": "Là tính có thực của thế giới xung quanh con ngườ"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống triết học nào quan niệm sự vật là phức hợp của các cảm giác?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy tâm là học thuyết triết học cho rằng:",
    "answer": "ần có trước tự nhiên."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Anaximender cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "Ap"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm là …",
    "answer": "Hình thức cơ bản của tư duy trừu tượng"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Từ phạm trù hình thái kinh tế - xã hội chỉ ra kết của xã hội trong mỗi giai đoạn lịch sử nhất định gồm mấy yếu tố cơ bản?",
    "answer": "3, đó là: Lực lượng sản xuất; quan hệ sản xuất (cơ sở hạ tầng); kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm ý thức xã hội dùng để chỉ:",
    "answer": "phương diện sinh hoạt tinh thần của xã hội."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng thực sự mang tính khoa học là:",
    "answer": "Phép biện chứng duy vật."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Rơn ghen đã phát hiện ra hiện tượng nào vào năm bao nhiêu?",
    "answer": "X năm 1895"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Ba hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy vật trong lịch sử triết học là:",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật chất phác, chủ nghĩa duy vật siêu hình và chủ nghĩa duy vật biện chứng."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng của PBCDV là",
    "answer": "ạng thái tồn tại có tính quy luật phổ biến nhất của thế giớ"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời sai:\nVai trò của triết học Mác-Lênin trong đời sống xã hội và trong sự nghiệp đổi mới ở Việt Nam là:\n",
    "answer": "cơ sở thế giới quan và phương pháp luận phản khoa học và cách mạng để phân tích xu hướng phát triển của xã hội.\n"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Để định nghĩa về vật chất, V. I. Lê nin đã sử dụng phương pháp nào?",
    "answer": "Đặc biệt: định nghĩa VC thông qua khái niệm đối lập với nó trên phương diện nhận thức luận cơ bả"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Anaximenes cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "Không khí"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức đặc biệt và cao nhất của tri thức cũng như của ý thức xã hội là:",
    "answer": "Hình thái ý thức triết họ"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Phạm trù nội dung dùng để chỉ:",
    "answer": "ự tổng hợp của tất cả những mặt, những yếu tố, những quá trình tạo nên sự vật, hiện tượng."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Trong cấu trúc của quan hệ sản xuất, yếu tố nào có vai trò quyết định đến toàn bộ quan hệ sản xuất?",
    "answer": "Quan hệ về sở hữu về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Một nguyên nhân …",
    "answer": "ó thể sinh ra nhiều kết quả."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân trực tiếp dẫn tới sự ra đời của giai cấp là:",
    "answer": "Do xã hội xuất hiện chế độ tư hữu về tư liệu sản xuấ"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Triết học Mác – Lênin nghiên cứu:",
    "answer": "ững quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà triết học duy vật đã lấy bản thân giới tự nhiên để giải thích tự nhiên. Nhận định trên là ...",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò quyết định của vật chất đối với ý thức được thể hiện trên những khía cạnh nào ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Thực tiễn là:",
    "answer": "àn bộ hoạt động vật chất có mục đích, mang tính lịch sử - xã hội của con người nhằm cải biến tự nhiên và xã hội."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung mà ý thức phản ánh là …",
    "answer": "Khách qu"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Phương thức mà theo đó ý thức tồn tại và theo đó một cái gì tồn tại đối với ý thức là tri thức …, cho nên một cái gì đó nảy sinh ra đối với ý thức , chừng nào ý thức biết cái đó”",
    "answer": "Vừa đung vừ"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau của ai và được viết trong tác phẩm nào?\n“Bản chất con người không phải là cái trừu tượng cố hữu của những cá nhân riêng biệt. Trong tính hiện thực của nó, bản chất con người là tổng hoà những quan hệ xã hội”",
    "answer": "C.Mác trong tác phẩm Luận cương về Phoiơbắc\n"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của lực lượng sản xuất bao gồm:",
    "answer": "Người lao động và tư liệu sản xuấ"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Trong ý thức của con người, ý chí là",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "PBCDV có vai trò như thế nào ?",
    "answer": "Phương pháp luận chung nhất trong nhận thức và thực tiễ"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cảm giác là hình ảnh chủ quan của thế giới khách quan: nguồn gốc, nội dung của nó là khách quan, còn hình thức biểu hiện của nó là chủ quan."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Heraclitus cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "Lử"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy nguyên tắc của lý luận nhận thức DVBC?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Phủ định biện chứng là sự tự phủ định, sự phủ định tạo tiền đề cho cái mới ra đời, cho sự phát triển tiếp theo của sự vật."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Trường phái nào cho rằng, bản chất của thế giới là tinh thần",
    "answer": "ường phái duy tâm"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn gốc của chủ nghĩa duy tâm? Hãy chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "Do hạn chế của nhận thức của con người về thế giới và sự phân chia giai cấp và sự tách rời đối lập giữa lao động trí óc và lao động chân tay trong xã hội có giai cấp đối kháng."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: “VC là cái mà khi tác động vào giác quan con người thì đem lại cho con người cảm giác”",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Chọn định nghĩa chính xác về triết học Mác - Lênin",
    "answer": "ết học Mác - Lênin là hệ thống quan điểm duy vật biện chứng về tự nhiên, xã hội và tư duy - thế giới quan và phương pháp luận khoa học, cách mạng của giai cấp công nhân, nhân dân lao động và các lực lượng xã hội tiến bộ trong nhận thức và cải tạo thế giới."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà triết học duy tâm khách quan đã phủ nhận đặc trưng “tự thân tồn tại” của sự vật hiện tượng của thế giới.",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là môn khoa học về những quy luật phổ biến của sự vận động và phát triển của",
    "answer": "ự nhiên, xã hội loài người và tư duy."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Ai nêu lên luận điểm: “Trong thế giới không có gì ngoài vật chất đang vận động và vật chất đang vận động không thể vận động ở đâu ngoài không gian và thời gian” ?",
    "answer": "V.I. Lê"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm duy vật lịch sử trong việc giải thích các hiện tượng thuộc đời sống ý thức xã hội là",
    "answer": "Căn cứ vào tồn tại xã hội đồng thời phải tính đến tính độc lập tương đối của ý thức xã hội."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa duy vật trước Mác đóng vai trò quyết định trong cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo, nhưng còn hạn chế ở tính:",
    "answer": "êu hình, máy móc và không triệt để."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định: “Có sự thống nhất biện chứng giữa TQSĐ, TDTT và thực tiễn” là …",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, suy đến cùng quy luật xã hội nào giữ vai trò quyết định đối với sự vận động, phát triển của xã hội?",
    "answer": "Quy luật về sự phù hợp của quan hệ sản xuất với trình độ phát triển của lực lượng sản xuấ"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân là phạm trù triết học chỉ sự tác động",
    "answer": "qua lại giữa các thuộc tính trong một sự vật hoặc giữa các sự vật với nhau, gây ra một sự biến đổi nhất định."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Phương án nào sau đây là đúng nhất?",
    "answer": "Không có vật chất không vân động"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống triết học nào coi ý thức là hình ảnh chủ quan của thế giới khách quan?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật biện chứng."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm vận động yêu cầu cần quán triệt các nội dung nào?Trong sự nghiệp xây dựng CNXH ở nước ta, chúng ta cần phải tiến hành:",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Giữa vật chất và ý thức, cái nào là tính thứ nhất, cái nào là tính thứ hai?",
    "answer": "Vật chất là tính thứ nhất; ý thức là tính thứ"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm tồn tại xã hội dùng để chỉ:",
    "answer": "Phương diện sinh hoạt vật chất và các điều kiện sinh hoạt vật chất của xã hội."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Tiêu chuẩn của chân lý là gì ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Trong ý thức của con người, niềm tin là",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò quyết định của thực tiễn đối với nhận thức thể hiện ở chỗ nó:",
    "answer": "là cơ sở, động lực của nhận thức, là mục đích của nhận thức và là tiêu chuẩn của chân lý."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất:\nCơ sở hạ tầng của xã hội:\n",
    "answer": "là toản bộ những quan hệ sản xuất của một xã hội trong sự vận động hiện thực của chúng hợp thành cơ cấu kinh tế của xã hội."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Câu nào sau đây KHÔNG đúng?",
    "answer": "Lực lượng sản xuất (LLSX) là đặc trưng cơ bản của mỗi hình thức kinh tế xã hội."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống trong câu: Thuyết nguyên tử vừa là một bước tiến lớn trong quá trình xây dựng định nghĩa về vật chất, vừa có ý nghĩa là ......về cấu trúc của vật chất",
    "answer": "Một dự báo khoa học tài tì"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.\nMác và Ăngghen đã kế thừa ở Hêghen và Phoi ơ bắc:\n",
    "answer": "chủ nghĩa duy vật vô thần và phép biện chứng.\n"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của triết học Mác – Lênin:",
    "answer": "Nghiên cứu mối quan hệ giữa vật chất và ý thức trên lập trường duy vật biện chứng, nghiên cứu những quy luật vận động, phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Những nhà triết học cho rằng bản chất của thế giới là ý thức thì thuộc về phái:",
    "answer": "ất nguyên duy vật."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở của mối liên hệ qua lại giữa các sự vật hiện tượng là:",
    "answer": "ính thống nhất vật chất của thế giới."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng nhất để hoàn thành câu: Thuyết không thể biết cho rằng con người",
    "answer": " không thể nhận thức được bản chất thế giới."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Người Ấn độ cổ đại cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "A+B"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa duy vật biện chứng, thì thế giới thống nhất ở điểm nào ?:",
    "answer": "ính vật chất của nó."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Phát triển là quá trình vận động như thế nào ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái tất nhiên bao giờ cũng vạch đường đi cho mình xuyên qua vô số cái ngẫu nhiên."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây của tác gia nào:\n“Tôi coi sự phát triển của các hình thái kinh tế - xã hội là một quá trình lịch sử - tự nhiên”\n",
    "answer": "\nC. Mác"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của thực tiễn là",
    "answer": "Hoạt động sản xuất vật chất, hoạt động chính trị - xã hội và hoạt động thực nghiệm khoa học."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án trả lời SAI:",
    "answer": "QHSX hoàn toàn phụ thuộc vào LLSX."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Ăngghen về: “Chúng ta đau khổ không những vì những người đang sống mà còn vì những người đã chết nữa. Người chết nắm lấy người sống” [Các Mác và Ăngghen (1995), Toàn tập, t.18. Nxb. CTQG, Hà Nội, tr.650] thể hiện:",
    "answer": "Ý thức xã hội thường lạc hậu hơn tồn tại xã hộ"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Sự đúng im có tính tương đối vì",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa duy vật lịch sử, hoạt động nào là cơ sở của sự tồn tại và phát triển của xã hội loài người?",
    "answer": "Sản xuất vật chấ"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Vận động của tự nhiên và lịch sử chỉ là sự tha hoá từ sự tự vận động của ý niệm tuyệt đối. Quan niệm trên thuộc lập trường triết học nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy tâm khách qu"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp đối kháng đầu tiên trong lịch sử xuất hiện trong xã hội nào?",
    "answer": "Xã hội chiếm hữu nô lệ"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Triết học có chức năng cơ bản nào?",
    "answer": "Chức năng thế giới quan và phương pháp luận chung nhất."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.\nVấn đề cơ bản lớn của triết học là vấn đề về:\n",
    "answer": "mối quan hệ giữa vật chất và ý thức."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "ừ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng, từ tư duy trừu tượng đến thực tiễn - đó là con đường biện chứng của sự nhận thức chân lý, của sự nhận thức hiện thực khách quan."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.\nTiền đề lý luận trực tiếp của triết học Mác là:\n",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật vô thần của Phoiơbắc và phép biện chứng của Hêghen."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định sau, thuộc lập trường triết học nào? “ Nhân tố kinh tế là nhân tố quyết định duy nhất trong lịch sử”",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật tầm thường"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, nguyên nhân sâu xa dẫn tới sự hình thành nhà nước là:",
    "answer": "Do chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của tồn tại xã hội gồm:",
    "answer": "Cả 3 đáp án A, B, C"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Phủ định biện chứng có hai đặc điểm cơ bản là:",
    "answer": "ính khách quan và tính kế thừa."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Quan niệm nào khẳng định giữa các sự vật, hiện tượng của thế giới khách quan luôn luôn tồn tại trong tính quy định và tương tác, làm biến đổi lẫn nhau?",
    "answer": "Quan niệm biện chứng của Mác."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Xuất phát từ quan niệm của chủ nghĩa Mác – Lênin coi con người là chủ thể lịch sử xã hội, Đảng Cộng sản Việt Nam đã đưa ra quan niệm tổng quát trong chiến lược phát triển con người Việt Nam hiện nay là:",
    "answer": "Con người vừa là mục tiêu, là nguồn gốc, là động lực của sự phát triể"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Ai Chủ nghĩa duy vật trước Mác đóng vai trò quyết định trong cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa duy tâm và tôn giáo, nhưng còn hạn chế ở tính:",
    "answer": "êu hình, máy móc và không triệt để."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Tiền đề cho sự thống nhất của thế giới là gì ?",
    "answer": "ồn tại của thế giớ"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Chất là tính quy định vốn có của sự vật (hiện tượng), Chất là sự thống nhất hữu cơ của các thuộc tính cấu thành sự vật (hiện tượng), phân biệt sự vật (hiện tượng) này với sự vật khác (hiện tượng). Mỗi sự vật (hiện tượng) không chỉ có một, mà nhiều chất, tùy thuộc quan hệ của nó với những cái khác."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất trong mỗi phương thức sản xuất thuộc về:",
    "answer": "Quan hệ giữa nội dung và hình thức."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Cái riêng tồn tại khách quan."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án trả lời đúng nhất:\nTheo quan điểm duy vật lịch sử, con người là:\n",
    "answer": "Động vật biết chế tạo và sử dụng công cụ lao động."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Xuất phát từ hiện thực khách quan, tôn trọng khách quan, nhận thức và vận dụng đúng đắn quy luật khách quan. Đó là nội dung của nguyên tắc nào trong nhận thức và thực tiễn?",
    "answer": "Nguyên tắc khách qu"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật “thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập” phản ánh và quy định điều gì ?",
    "answer": "guồn gốc, động lực cơ bản của mọi quá trình vận động và phát triển."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: “Vận động là phương thức tồn tại của vật chất” là",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Về mặt nhận thức CNDT cho rằng, con người hoặc là không thể, hoặc là chỉ nhận thức được cái bóng, cái bề ngoài của sự vật, hiện tượng..",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa các hình thức cơ bản của thực tiễn, thì:",
    "answer": "ạt động sản xuất vật chất có vai trò quan trọng nhất."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Hai hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy tâm là:",
    "answer": "ủ nghĩa duy tâm chủ quan và chủ nghĩa duy tâm khách quan."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào là của Ph.Ăngghen về vấn đề cơ bản của triết học?",
    "answer": "”vấn đề cơ bản lớn của mọi triết học, đặc biệt là của triết học hiện đại là vấn đề về mối quan hệ giữa tư duy và tồn tại”."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức lịch sử cơ bản của phép biện chứng là:",
    "answer": "Ba hình thức: phép biện chứng Trung quốc, phép biện chứng Ấn độ và phép biện chứng Hy lạp."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "ực tiễn luôn luôn vận động, biến đổi, phát triển, do đó nhận thức cũng phải vận động, biến đổi, phát triển theo cho phù hợp thực tiễn."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa sau đây, tác giả là ai?",
    "answer": "Ph. Ăng g"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Sự thống nhất của các mặt đối lập là:",
    "answer": "ác mặt đối lập nương tựa vào nhau, làm điều kiện, tiền đề tồn tại cho nhau, không có mặt này thì không có mặt kia và ngược lại."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Sự phát triển có những tính chất nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Theo Mác, điểm khác biệt căn bản giữa xã hội loài người với xã hội loài vật là ở chỗ:",
    "answer": "Loài vượn may mắn lắm mới chỉ hái lượm trong khi con người lại sản xuất."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Giữa hình thức và nội dung có sự gắn bó chặt chẽ, thống nhất với nhau."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng của triết học Hê ghen là:",
    "answer": "Phép biện chứng duy tâm."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Những quan niệm của chủ nghĩa duy tâm và duy vật siêu hình về ý thức đã được giai cấp bóc lột, thống trị …..",
    "answer": "ệt để lợi dụng"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: “VC là cái mà ý thức chẳng qua chỉ là sự phản ánh của nó”",
    "answer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà duy vật thế kỷ XVII – XVIII đã có quan niệm duy vật siêu hình về vật chất với các biểu hiện nào?",
    "answer": "Cả A + B"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng:",
    "answer": "Nhị nguyê"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Hai mệnh đề :Vận động là “thuộc tính cố hữu của vật chất” và “Vận động là phương thức tồn tại của vật chất” được hiểu là:",
    "answer": "Vật chất tồn tại bằng cách vận động, thông qua vận động để bộc lộ sự tồn tại cụ thể, đa dạng của mình. Không thể có vận động phi vật chất cũng như không thể có vật chất không vận động. Sự vận động của vật chất là tự thân vận động."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án trả lời đúng nhất:\nKiến trúc thượng tầng của xã hội:\n",
    "answer": "là toàn bộ quan điểm, tư tưởng xã hội với những thiết chế xã hội tương ứng cùng những quan hệ nội tại của thượng tầng hình thành trên một cơ sở hạ tầng nhất định."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng cổ đại là:",
    "answer": "Biện chứng tự phát."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Phủ định biện chứng là sự tự phủ định, sự phủ định tạo tiền đề cho cái mới ra đời, cho sự phát triển tiếp theo của sự vật."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Thế nào là tính cụ thể của chân lý?",
    "answer": "mỗi tri thức đúng đắn chỉ trong những không gian, thời gian xác định."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống để có đáp án đúng\nTheo Lênin, nhà nước “muốn duy trì quyền lực xã hội đặc biệt, đặt lên trên xã hội, thì phải có ……”\n",
    "answer": "Thuế và quốc trái\n"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật “chuyển hóa từ những thay đổi về lượng thành những thay đổi về chất và ngược lại” phản ánh và quy định điều gì ?",
    "answer": "phương thức, cách thức chung của sự phát triển."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Xét đến cùng, sự hình thành, vận động và phát triển của các quan điểm tư tưởng cùng với những thể chế chính trị - xã hội tương ứng phụ thuộc vào:",
    "answer": "Quá trình sản xuất và tái sản xuất các quan hệ kinh tế"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là:",
    "answer": "khoa học về mối liên hệ phổ biến và về sự phát triển dưới hình thức hoàn bị nhất, sâu sắc nhất và không phiến diện."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Các học phái triết học thời cổ đại đã không quy vật chất về những cái trừu tượng. Nhận định trên là",
    "answer": "S"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức cơ bản của nhận thức cảm tính là:",
    "answer": "ảm giác, tri giác và biểu tượng."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.\nHai khái niệm Triết học và thế giới quan:\n",
    "answer": "ết học không phải là toàn bộ thế giới quan mà chỉ là hạt nhân lý luận chung nhất của thế giới quan."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Tiêu chí để phân biệt trình độ phản ánh ý thức người với trính độ phản ánh tâm lý động vật là gì?",
    "answer": "Ý thức có đặc tính tích cực, sáng tạ"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng:\nQuy luật về sự phù hợp của quan hệ sản xuất (QHSX) với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất (LLSX):\n",
    "answer": "Cả đáp án A và C đều đúng"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân sâu xa của sự xuất hiện giai cấp là:",
    "answer": "Do sự phát triển của lực lượng sản xuấ"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Do có sự thống nhất giữa không gian và thời gian, nên vật chất có mấy chiều không gian và mấy chiều thời gian ?",
    "answer": "Ba chiều không gian, một chiều thời g"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào sau đây không thuộc tồn tại xã hội:",
    "answer": "Yếu tố văn hoá, truyền thống."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án SAI:\nXuất phát từ quy luật về sự phù hợp của quan hệ sản xuất với trình độ của lực lượng sản xuất, Đảng ta đã vận dụng để đưa ra đường lối phát triển đất nước là:\n",
    "answer": "Đổi mới kinh tế là trọng tâm"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng của triết học Hê ghen là:",
    "answer": "Phép biện chứng duy tâm."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng nhất:\nQuần chúng nhân dân là:\n",
    "answer": "Tập hợp đông đảo những con người hoạt động trong một không gian và thời gian xác định, bao gồm nhiều thành phần, tầng lớp xã hội và giai cấp đang hoạt động trong một xác hội xác định\n"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Quy luật là mối liên hệ như thế nào ?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Thế nào là tính tuyệt đối và tương đối của chân lý",
    "answer": "A + B"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Xác định câu thể hiện thế giới quan duy vật biện chứng:",
    "answer": "Giữa các sự vật, hiện tượng có mối liên hệ và cơ sở của mối liên hệ này chính là tính thống nhất vật chất của thế giới."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Cái chung là …",
    "answer": "bộ phận của cái riêng, nó sâu sắc, bản chất hơn cái riêng."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Ai đã đưa ra nhận định; “điện tử cũng vô cùng tận như nguyên tử, tự nhiên là vô tận”",
    "answer": "V.I. Lê"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Quan niệm của phép biện chứng duy vật về vận động của vật chất, đòi hỏi phải quan triệt quan điểm nào trong nhận thức và thực tiễn?",
    "answer": "Quan điểm vận động"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Thực chất và ý nghĩa cuộc cách mạng trong triết học do C.Mác và Ph.Ăngghen thực hiện là gì?",
    "answer": "Cả 3 phương án đã nêu"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Mác coi các quan hệ sản xuất là “cơ sở hạ tầng” của xã hội, vì các quan hệ sản xuất:",
    "answer": "là các quan hệ vật chất - khách quan của xã hội."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu quy luật phổ biến của phép biện chứng duy vật ?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Từ nguyên lý về mối liên hệ phổ biến, cần quán triệt nguyên tắc nào?",
    "answer": "khá"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc thực tiễn trong nhận thức có nội dung nào?",
    "answer": "Nhận thức xuất phát từ thực tiễn và phục vụ cho thực tiễ"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Từ mối quan hệ giữa vật chất và ý thức cần quán triệt nguyên tắc phương pháp luận nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Tìm con số đúng về số hình thức cơ bản của chủ nghĩa duy vật trong lịch sử triết học.",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Thế giới quan duy tâm rất gần với thế giới quan tôn giáo và tất yếu dẫn tới....",
    "answer": "ần họ"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm nào sau đây phù hợp với quan niệm của chủ nghĩa duy vật lịch sử về vai trò của đấu tranh giai cấp trong sự phát triển của xã hội có giai cấp?",
    "answer": "Đấu tranh giai cấp là động lực quan trọng và trực tiếp của lịch sử phát triển xã hộ"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhận định sau, nhân dịnh nào đúng nhất?",
    "answer": "Chân lý là tri thức có nội dung phù hợp với thực tế khách quan; sự phù hợp đó được kiểm tra và chứng minh bởi thực tiễn."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử thì:",
    "answer": "ồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội, nhưng ý thức xã hội có thể tác động trở lại tồn tại xã hội."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Trong mối quan hệ giữa nội dung và hình thức thì:",
    "answer": "ội dung quyết định hình thức và hình thức tác động trở lại nội dung."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "“Các sự vật, hiện tượng của thế giới, dù rất phong phú, muôn vẻ nhưng chúng vẫn có một thuộc tính chung, thống nhất đó là tính vật chất”. Ai đưa ra luận điểm trên",
    "answer": "Ph. Ăng g"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Cái riêng tồn tại như thế nào?",
    "answer": "g mối liên hệ đưa đến cái chung."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của con người đối với quy luật ?",
    "answer": "A + B"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Người máy thông minh sẽ có hoạt động ý thức thay thế cho ý thức con người” là",
    "answer": "S"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác:\nTrong sự nghiệp xây dựng CNXH ở nước ta, chúng ta cần phải tiến hành:\n",
    "answer": "Kết hợp đồng thời phát triển lực lượng sản xuất với tiến hành xây dựng, cải tạo quan hệ sản xuất phù hợp."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Ph. Ăng ghen đã phân chia vận động thành 5 hình thức cơ bản. Sự phân chia đó dựa trên những nguyên tắc nào",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "ất nhiên và ngẫu nhiên tồn tại trong sự thống nhất hữu cơ với nhau."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Đêmocrit cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "Nguyên tử"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "V. I. Lê nin đã đưa ra định nghĩa về vật chất trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phá"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "g xã hội chiếm hữu nô lệ (vào khoảng từ thế kỷ VIII đến thế kỷ VI trước công nguyên)."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử, lực lượng nào trong xã hội là chủ thể sáng tạo chân chính và là động lực phát triển của lịch sử?",
    "answer": "Quần chúng nhân dân."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án ĐÚNG NHẤT. Phương thức sản xuất là gì",
    "answer": "Phương thức sản xuất là cách thức con người tiến hành quá trình sản xuất vật chất ở những giai đoạn lịch sử nhất định của xã hội loài người."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất:\n\nXây dựng nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa ở Việt Nam là nhằm mục tiêu:",
    "answer": "Phát triển lực lượng sản xuất hiện có, tạo dựng cơ sở vật chất kỹ thuật xây dựng xã hội mới\n"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng nào cho rằng thế giới hiện thực chỉ là sự phản ánh biện chứng của ý niệm",
    "answer": "Phép biện chứng duy tâm."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa về giai cấp của V.I Lênin được nêu ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Sáng kiến vĩ đại."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng nhất:",
    "answer": "Tổng thể các giai cấp và mối liên hệ giữa các giai cấp, tồn tại trong một giai đoạn lịch sử nhất định.\n"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống:\nKhi chưa có chính quyền, trong ba hình thức đấu tranh cơ bản của giai cấp vô sản, …(1)…. là hình thức đấu tranh cao nhất, có ý nghĩa quyết định đến thắng lợi của giai cấp vô sản.",
    "answer": "Đấu tranh chính trị"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng thực sự mang tính khoa học là:",
    "answer": "Phép biện chứng duy vật."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao có giai đoạn Lên nin trong sự phát triển triết học Mác?",
    "answer": "ại thực tiễn của xã hội những năm cuối thể kỷ XIX đầu thế kỷ XX đòi hỏi phải bảo vệ và phát triển chủ nghĩa Mác nói chung, triết học Mác nói riêng và Lênin không chỉ nắm bắt mà còn có khả năng đáp ứng được những yêu cầu đó của thực tiễ"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Thales cho bản nguyên của thế giới là",
    "answer": "Nướ"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức lịch sử cơ bản của phép biện chứng là:",
    "answer": "Ba hình thức: phép biện chứng chất phác thời cổ đại, phép biện chứng duy tâm cổ điển Đức và phép biện chứng duy vật của chủ nghĩa Mác - Lênin."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Các nguyên lý cơ bản của phép biện chứng duy vật là:",
    "answer": "Hai nguyên lý: nguyên lý về mối liên hệ phổ biến và nguyên lý về sự phát triể"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng nhất để hoàn thành câu: Thuyết không thể biết cho rằng con người:",
    "answer": "không thể nhận thức được thế giới."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Trường phái triết học nào thường chiếm địa vị thống trị trong lịch sử triết học?",
    "answer": "Nhất nguyê"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng:\nTrong điều kiện nào thì triết học chỉ còn đề cập đến những quy luật chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy.\n",
    "answer": "Khi các bộ môn khoa học chuyên ngành tách khỏi triết học."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Điện tử do ai phát hiện vào năm nào ?",
    "answer": "mxon , 1896"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định: “Quần chúng nhân dân là lực lượng sáng tạo chân chính ra lịch sử” đã không dựa vào căn cứ nào",
    "answer": "Quần chúng nhân dân gồm những con người mang bản tính xã hội."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng, nguồn gốc tự nhiên của ý thức bao gồm những thành tố nào?",
    "answer": "A+B"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Thuộc tính cơ bản nhất của vật chất, nhờ đó phân biệt vật chất với ý thức. Đó là thuộc tính nào ?",
    "answer": "ồn tại khách quan."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là chính xác?",
    "answer": "Liên hệ phổ biến là khái niệm nói lên rằng, mọi sự vật, hiện t¬ượng trong thế giới dù đa dạng phong phú như¬ng đều nằm trong mối liên hệ với các sự vật hiện tượng khác, đều chịu sự tác động, quy định của các sự vật hiện tượng khác và có thể chuyển hóa thành các sự vật hiện tượng khác."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm nào sau đây không phù hợp với quan niệm của chủ nghĩa duy vật lịch sử về đấu tranh giai cấp:",
    "answer": "Đấu tranh giai cấp là một hiện tượng vĩnh viễn trong lịch sử xã hộ"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm nào sau đây phù hợp với quan niệm của chủ nghĩa duy vật lịch sử:",
    "answer": "Nhà nước về bản chất là công cụ chuyên chính của một giai cấp"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Thế giới còn nhiều điều “kỳ là” mà con người đã, đang và sẽ tiếp tục nghiên cusu. Điều đó là",
    "answer": "Đúng,"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Chọn cụm từ đúng điền vào chỗ trống: “Điểm xuất phát của ... là: sự khẳng định những sự vật và hiện tượng của tự nhiên đều bao hàm những mâu thuẫn vốn có của chúng”.",
    "answer": "Phép biện chứng"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Giữa hai phương diện tự nhiên và xã hội của con người, phương diện nào là đặc trưng bản chất của con người?",
    "answer": "Cả hai phương diện."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa của V. I. Lê nin về vật chất đã giải quyết được nội dung nào của triết học?",
    "answer": "Vấn đề cơ bản của triết họ"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Các nhà duy vật thời cổ đại đã quy vật chất về những",
    "answer": "Cả A + B + C"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Ba hình thức lịch sử cơ bản của chủ nghĩa duy vật là:",
    "answer": "ủ nghĩa duy vật chất phác, chủ nghĩa duy vật siêu hình và chủ nghĩa duy vật biện chứng."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Phủ nhận tính khách quan, cường điệu vai trò nhân tố chủ quan, duy ý chí, hành động bất chấp điều kiện, quy luật khách quan. Biểu hiện trên của trường phái nào?",
    "answer": "Duy tâm"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Bộ phận quyền lực nhất trong kiến trúc thượng tầng của xã hội có đối kháng giai cấp là:",
    "answer": "Nhà nước – công cụ quyền lực chính trị đặc biệt của giai cấp thống trị"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Nhận thức là một quá trình phản ánh tích cực, tự giác và sáng tạo thế giới khách quan vào bộ óc con người trên cơ sở thực tiễn, nhằm sáng tạo ra những tri thức về thế giới khách quan."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề cơ bản của triết học có bao nhiêu mặt?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng nhất:\nSự phù hợp của quan hệ sản xuất (QHSX) với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất (LLSX):\n",
    "answer": "Tất cả các phương án A, B, C đều đúng\n"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của con người đối với quy luật ?",
    "answer": "A + B"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "ết học không phải là toàn bộ thế giới quan mà chỉ là hạt nhân lý luận chung nhất của thế giới quan."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Những nhà triết học cho rằng bản chất của thế giới là ý thức thì thuộc về phái:",
    "answer": "ất nguyên duy vật."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Giữa hai phương diện tự nhiên và xã hội của con người, phương diện nào là đặc trưng bản chất của con người?",
    "answer": "Cả hai phương diện."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Cấu trúc của lực lượng sản xuất bao gồm:",
    "answer": "Người lao động và tư liệu sản xuấ"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm cơ bản của phép biện chứng duy vật là",
    "answer": "Sự thống nhất giữa TGQ duy vật và phép biện chứng"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "Phủ định biện chứng là sự tự phủ định, sự phủ định tạo tiền đề cho cái mới ra đời, cho sự phát triển tiếp theo của sự vật."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng chủ yếu của cách mạng xã hội là gì?",
    "answer": "Sự thay đổi chính quyền nhà nước từ tay giai cấp thống trị phản động sang tay giai cấp cách mạng."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm nào sau đây không phù hợp với quan niệm của chủ nghĩa duy vật lịch sử về đấu tranh giai cấp:",
    "answer": "Đấu tranh giai cấp là một hiện tượng vĩnh viễn trong lịch sử xã hộ"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Nhận dịnh nào sau đây đúng nhất?",
    "answer": "ừ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng, từ tư duy trừu tượng đến thực tiễn - đó là con đường biện chứng của sự nhận thức chân lý, của sự nhận thức hiện thực khách quan."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Tính cụ thể của chân lý được thể hiện trên những phương diện nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Phép biện chứng duy vật là môn khoa học về những quy luật phổ biến của sự vận động và phát triển của",
    "answer": "ự nhiên, xã hội loài người và tư duy."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Từ phạm trù hình thái kinh tế - xã hội chỉ ra kết của xã hội trong mỗi giai đoạn lịch sử nhất định gồm mấy yếu tố cơ bản?",
    "answer": "3, đó là: Lực lượng sản xuất; quan hệ sản xuất (cơ sở hạ tầng); kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Ai nêu lên luận điểm: “Trong thế giới không có gì ngoài vật chất đang vận động và vật chất đang vận động không thể vận động ở đâu ngoài không gian và thời gian” ?",
    "answer": "V.I. Lê"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Sự phát triển có những tính chất nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng của PBCDV là",
    "answer": "ạng thái tồn tại có tính quy luật phổ biến nhất của thế giớ"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, lịch sử xã hội loài người là một tiến trình nối tiếp nhau từ thấp đến cao của các hình thái kinh tế - xã hội theo trình tự là:\n\n",
    "answer": "Cộng sản nguyên thủy => Chiếm hữu nô lệ => Phong kiến => Tư bản chủ nghĩa => Cộng sản chủ nghĩa\n"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Từ nguyên lý về mối liên hệ phổ biến, cần quán triệt nguyên tắc nào?",
    "answer": "khá"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Từ mối quan hệ giữa vật chất và ý thức cần quán triệt nguyên tắc phương pháp luận nào?",
    "answer": "Khá"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "mối quan hệ giữa vật chất và ý thức."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Quan niệm: Ý thức là nguyên thể đầu tiên, tồn tại vĩnh viễn, là nguyên nhân sinh ra thế giới vật chất” là của trường phái nào ?",
    "answer": "Duy tâm"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng với quan niệm của chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
    "answer": "Cuộc cách mạng xã hội chỉ làm thay đổi về đời sống chính trị."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Bằng nhận định: “Trước hết là lao động, sau lao động và đồng thời với lao động là ngôn ngữ; đó là 2 sức kích thích chủ yếu đã ảnh hưởng đến bộ óc con vượn, làm cho bộ óc đó dần dần chuyển thành bộ ,óc con người”, Ph. Ăng ghen đã nói về nguồn gốc nào của ý thức",
    "answer": "Nguồn gốc xã hộ"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Thực chất và ý nghĩa cuộc cách mạng trong triết học do C.Mác và Ph.Ăngghen thực hiện là gì?",
    "answer": "Cả 3 phương án đã nêu"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào là hiện thực",
    "answer": "Cả Vật chất và ý thứ"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Vật chất tồn tại khách quan có nghĩa là vật chất:",
    "answer": "ồn tại độc lập, không phụ thuộc vào ý thức con người."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử về bản chất và vai trò của cách mạng xã hội",
    "answer": "Cách mạng xã hội là phương thức thay thế hình thái kinh tế xã hội này sang hình thái kinh tế xã hội khác cao hơn, tiến bộ hơ"
  }
]